陳奕迅嘅歌可喻為「翻唱毒藥」，你覺得佢邊首歌最難翻唱？

我揀任我行

根本冇歌手敢挑戰，同埋超級難唱
唱到都未必好聽

有幾難

個個都唱到讀書咁

反高潮

有幾唔難 我都覺得任我行超難唱
另外我揀多首時代巨輪同反高潮

]

抱擁這分鐘

不了

屌你老母難聽到

最難翻唱,輪都未輪到任我行啦

自打嘴巴

任我行要求歌手唱得夠鬆夠輕
成首歌冇典型高潮 高音位
一係改編曲 唔係就要夠咁上下實力先唱到首歌

低音位都好難啦
仲有副歌要係好急促嘅音節要唱到「過山車」般變化
樓上有人講好易?

好假的肥仔feel

一個靈魂的獨白

K歌之王

六月飛霜

好久不見
周慧敏唱到成Pat屎咁

Bosco首k歌之王

心的距離

苦瓜
同任我行一樣好易唱到讀書咁

孤獨患者

唔算最難翻唱 但應該都幾難
不如承諾來的簡單

落花流水
好易唱錯歌詞

淘汰嘅副歌都好難唱，換氣位同高音位好難拿捏

Eason翻唱自己首任我行都係難聽，呢首live好難唱得好聽

下 有冇聽港台個medley

冇 費事又有啲人衝入嚟話eason fans 成日吹到佢世界第一 跟著就會話你踩其他歌手㗎啦

浮誇一定入到三甲

巴打你個名都唔易唱
佢除咗03年個live唱過之外就冇再唱

叱咤同新城個live都係麻麻的

01年吖？

定我記錯咗唔係03年

佢特色係爆哂青筋唱歌

我覺得歐瑞強可能好聽
任我行最接近曲風應該係民歌
不過要唱到eason原版接近 " 唱" 故事演繹
新一輩我諗張敬軒都做唔到
上一代我反而諗到幾個

演唱會

我諗 主旋律 都係其中幾首最難唱之一
不過其實真係覺得佢首首都好難唱
有啲比較易唱嘅 又好難投入到感情入去

落花流水

任我行
最好聽嘅Live

公平啲，俾埋最難聽Live

三甲一定係呢三首

反高潮, 佢自己都未必唱得返

我的快樂時代

啊牛

佢唱柒晒個版本都係好過牙醫嗰個

[url]
[/url]

竟然冇人講不來也不去

2013-14個段期間真係好擔心陳奕迅
又情緒病又成

Allegro Opus 3.3 am

人哋個個情緒係病埋一二便 瘋狂寫歌寫詞 然後變左生涯高峰
佢情緒病係出黎鳩唱hea唱得罪晒啲fans

好彩之後佢休息然後搵返唱歌嘅熱誠
休息果然好重要

一大堆歌難過任我行
其實

冇㗎啦 嗰個「我真係好鍾意唱歌㗎～」「毫無代價唱最幸福的歌」嘅陳奕迅已經唔會再有 佢做咩都有人無限loop往日柒事
近幾日仲有人話佢爛聲 我真係笑咗出嚟

兩登神曲都敢踩

我們 連JJ都唱唔到嗰種感覺

任我行聽過supper moment個sunny唱都唔唱
不過佢自己都話呢首極難唱

終於明白點解啲人話歌係有情感
呢條友一唱就平凡晒

唱都唔唱
咁究竟有聽過定無聽過

好聽就好聽
但係Eason原Key配埋粵詞唔係咁易carry到

幸福摩天輪
個輕字已經收你皮

打錯
想話佢唱都唔差

我覺得好多首都好難唱，eason每首都唱得好有感情，其他歌手雖然聽得出有技巧，但係感情一同eason比就差好遠

7:26開始

乸型點會唱到呢首歌

一絲不掛

本身想講反高潮，但你簡隻任我行仲好 最仆街係聽佢唱任我行好似唔係好難無乜難度咁，一開口就肯定柒硬

浮誇

好多都好難ga wor

是但up一首: 不如不見
有時簡單既歌先最考功力

不如不見 好久不見

唔係話吹奏E神定咩
但有d歌真係只for佢唱

呢到有啲eason fans真係好恐佈，永遠都要踏低其他人去捧eason，有啲仲要人身攻擊

浮誇
反高潮
衝口而出

一定依三首

佢呢兩年做佢想整既野 個個都讚返佢喎

抱擁這分鐘
遊離分子
不如不見

十面埋伏
不如不見

浮誇 心的距離 六月飛霜

唔係佢fans 但要排嘅話有排都未輪到任我行

主旋律一定入頭3，後面啲woo~oh如果唱得好聽而唔柒，好過難度

睇下佢自己反高潮唱到......

一個靈魂的獨白 低音既極致

出現了

好心就跟番TOPIC討論啦
又無啦啦SPIN到單春FANS乜乜柒柒 死埋一邊啦

低到好似舊車引擎咁 好正

阿士匹靈？

有時唔一定高音先難
低音、節奏、變化都可以係難度

不如不見

最難翻唱點都唔係任我行啦
好似反高潮呢啲佢自己都未必唱得返

你話難唱到Eason果隻feel既話
咁更加唔關任我行事
係Eason隻隻歌種feel都唔係其他人唱到

真心難唱過不如不見
但永遠好少人提依首

冇計 知名度差太遠

黑夜不再來 03年版 低音同轉key係痴撚線級數

3:10 轉key
Ka Chan
4 年前
岩岩用Adobe Audition測左,
最高音"會更發現你存在"中的"會更發"達到A#4, 即係Bb4。
最低音出現係第1句最一個"愛"字, 達到D2。
成首歌總跨度33個semitones, 差3個semitones就達到3個八度。

首歌D低音好難唱 自己唱會唱到好似兩隻兩隻字咁讀左出黎
成個on9仔咁
另外心的距離eason自己都話自己唱唔返原版個key

呢首冇咩人識 不如不見普通話版好久不見其實係台灣大陸都好紅 好多歌手都有翻唱

娛樂人生？
頂 點解未聽過既

起點終站

k歌之王其實好撚難唱

其實《四季》咁平淡要唱得好聽都好難

就快變日經post，我覺得呢啲post講到悶，下次不如問到底陳奕迅有邊首歌係正常人handle到啦。

Btw我覺得富士山下都好撚難

一絲不掛 時代曲

Shall we talk

單春唱人地啲歌 一樣難聽
最冷一天
深愛著你

告別娑婆

超錯

技巧唔難 高音唔難
係感情共鳴個位做唔到佢咁

熱帶雨林

講晒佢啦啊

周國腎唱月球上的人好聽過Eason

呢2首叫難聽?

認真？
聽過07年版本未？

心的距離 暫時仲未有人敢翻唱呢首

屌你睇過一次之後到依家都係唔敢睇

不來也不去

白玫瑰

世上有多少個賓周樂園含你含

仲抄埋人歌啦算唔算翻唱

抄歌要連續7粒音或以上相同先計抄
你不如問問原唱覺唔覺得被抄先再衝出來柒?

陀飛輪 冇人可以比Eason更加有感情去唱出呢首歌

訓醒未，真正翻唱毒藥係周杰倫d 歌，邊個可以比佢更完美演繹佢原來首歌？

不如講下邊首翻唱好聽過原唱

吳雨霏-我本人
軒仔翻唱

我們

我講緊Eason 既歌

娛樂天空下話
娛樂人生係陳蕾嗰首

我們
JJ翻唱有一手，唱到200%感情都係eason版本好聽。

《到此為止》 Dear Jane 唱得好聽好多wor...

留名

曾志偉聲wooooo~勝過千言萬語

搵食真係艱難

咁已經end topic

其實首任何行佢好似係吒叱唱到垃圾咁，靠後製修音咩都得啦

無人之境

Duo 翻唱PG家長指引
沙聲都贏十條街
不過首歌係佢作

六月飛霜真假音好難轉得靚

總之佢啲歌全部都唔易唱！ 聽算啦

成撚日神化條友，你不如叫佢翻唱林子祥D歌睇吓點

duo係爛聲 但係好多歌反而因為咁樣正咗
duo版嘅明年今日同不來也不去都係J死人

有合唱過

十面埋伏
不來也不去

聽落唔難 不過冇幾多個可以唱得掂

明年今日算唔算最易

多少

真

其實好多歌都好難翻唱 即使係啲聽落去技巧上唔難唱既 都好難翻唱 好似我們咁 上面都有幾位巴打有講
我都覺得JJ版本唔好聽 就算技巧係勁 唱唔到eason既感覺 即使有技巧都只係會令人覺得賣弄技巧 唱唔到𠴱種‘情’

D 19歌唱比賽成日有人唱

張敬軒有能力翻唱到好聽
但冇人會唱到eason個feel

第五個現代化
他一個人

冇人唱得出Eason嗰種感覺

日本歌手都唱唔到不死傳說
要轉晒日文歌詞先唱到

富士山下
要唱到同原曲一樣好難

我們

不如不見

漸漸

新歌仲難過舊果d

Eason d 平淡歌難到痴線

追晒成個post 都無呢首

起點•終站

呢首歌應該無人可以唱到，真假轉換。

老實講任我行反而唔係最難喎 不來也不去 六月飛霜 浮誇 應該會難啲

不如不見
唱k點咗黎唱 唱到好似細聲講野咁

反高潮

上次聽deep唱到好似死撚左人咁

我的世界末日
痴撚線歌

一絲不掛 六月飛霜

無條件 完全無位抖氣

我突然諗起韓紅首十年

咁唔可以怪人 只可以讚林夕勁

聽陳奕迅唱歌 係聽佢共鳴感，佢每首歌都好似做梗旁白咁演繹歌詞中嘅故事 所以都好難翻唱佢啲歌。

個人覺得：打回原形 防不勝防 十面埋伏 葡萄成熟時，係最難翻唱 只有佢先演繹到個種感覺。

時光倒流二十年

陳曉東翻唱唱得唔錯

我的世界末日

十面埋伏啦
個音域咁大

最冷一天唱得好好wor

韓紅版？

浮誇無人唱到佢咁正

聽唱歌除左聽音準拍字
仲要聽埋歌手點唱一句phase出黎，共鳴腔位置，每段既dynamic
翻唱既歌手通常都為左SHOW自己既音質、自己既唱腔，有幾何會好聽？
係陳奕迅先會癲到路過人地錄音室唱人地首四季一TAKE過、原唱歌手未道就收埋皮

猜情尋

本大師講句公道說話 首首都咁難唱

早幾年同容祖兒既演唱會有唱

韓紅唱十年屌打eason

低等動物 副歌d尾音勁撚on9
甩上去又甩得咁自然同性感真係好難

bosco: k歌之王

忘記歌詞

識聽一定係聽王宗澤-k歌之王

心燒

好多人講「唱功」剩係講高音
其實就算林子祥出名高音勁，但佢歌路又係極廣，掌握感情同節奏感好強，咁多野加埋先做到歌神級

講感情：
天下無雙
不如不見
不來也不去
講唱功：
反高潮
六月飛霜
擁抱這分鐘
總結：Eason嘅歌真係唔好隨便挑戰

傾城

唔係啊 我覺得張敬軒唱都應該唔差

第一句已經唱唔到

阿士匹靈

林志炫輕鬆翻唱屌打單春

天下無雙嗰種懷念feel

盧冠廷都唔錯，有種一個飽經風浪嘅人笑看風雲地說故事嘅感覺

你講音域可能唔係好難

但佢d歌全部係好難唱得好聽 加上有佢做對比就柒上加柒

好簡單一首四季/苦瓜/沙龍 係呀d音好易上到 唱出黎仲難聽過朗誦

苦海～翻起愛恨～

點解會冇心的距離

認真，聽得好辛苦，每句都就黎斷氣咁

無計，演唱會唱咁多首，把聲都沙左

屈晒機

林志炫先駕馭到的話證明都係難唱

我覺得唱得幾好

反高潮其實好難
次次滿心歡喜唱 點知唱兩句就屌自己唱得好悶

澤囝都唱到啦

首先你要明首歌講乜
再講返個故事出黎
同技巧冇關

近近地 龍舌蘭啦

剩係唱禁忌果下已經唔覺有第個可以咁有feel

唔知點解覺得我們呢首歌好難聽

[url

反高潮而家比番佢自己唱都未必得

Life goes on
旋律又輕 歌詞勁易變讀出嚟

我覺得軒仔翻唱大開眼界唱得好好

自己覺得浮跨超難

就咁齋錄原聲冇執過冇effect算唱得ok啦，點都唔算難聽掛

我以為個mc係翻唱

嚇撚死我
聽到結他以為幾好 點知一開口
頭兩句啲音準啲先啦
低又落唔曬 高又掹車邊
好尷尬

一定係 好久不見

首歌個feel感覺錯晒 唱得太輕快

聽完上面果首
覺得唔錯去左search其他
發現陳曉東唱歌都幾好聽
冇留意開佢

對比之下就會知 陳奕迅 勁在把聲夠入咪 響
聲底厚啲 處理能力好 好易入咪

係咁靜既環境 我諗呢段都係即興 輕鬆玩下je
聽得出佢細細力 好多位輕輕帶過 無盡力 又唔係登台

佢唱腔係咁冇解架喎 但係同e神真係冇得比

我們
根本同講野冇分別 係eason先可以唱到咁有感情

唱得輕描淡寫先係單春既最強地方

認同，連jj同老蕭都唱到好難聽
係得e神先唱到個feel

個種淡淡然 真係好正

歌頌

一支得啩

「登高峰一秒，得獎一秒，再破紀錄的一秒
港灣晚燈，山頂破曉，摘下懷念，記住美妙
升職那刻，新婚那朝，成為父母的一秒
要拍照的事，可不少。」
係沙龍啦，呢段唱到情感逐層遞增真係得佢。

佢愈平淡果啲都係最難唱。

我成日都覺得佢個情緒病是禍也是福。
佢真係完完全全可以將自己浸透入首歌裡面。
好感染到人

不如不見唱得唔好真係同讀歌詞一樣

K歌之黃宗澤

單手都唱到

黑夜不再來for sure (2003 concert version)

啲低音

K歌之王 難唱到仆街

浮誇，反高滑

潮

我發現自己唱都係咁上下

我個名
其實講到尾 佢好多野本身都勁
但最勁係將平淡嘅調同詞唱到入心

應該話係識得去演繹？

好久不見

講起粵語殘片都唔易
輕快調 但悲傷詞
完全冇可能唱到個種痛心感覺

呢個版本先正喎！

黑夜不再來

彭羚都還好 但 Eason版係完美

許霆鏗成日都揀Eason啲難歌黎翻唱
再舊少少仲有首我不好愛
又係比兩登彈到一文不值

好久不見/不如不見

連佢自己唱live都唱到不知所謂

澤囝係走撚曬音又唔啱beat喎

佢唱功本身廢，加上醫生既歌又咁難

燥鬱症，同焦慮症或幽閉恐懼症個埋都唔同
燥鬱症好外向，好撚痴

小心比jj fan咬啊
啲人話佢個版本想到喊晒架

JJ 唱功了得. 但係真係受佢把聲限制, 感情硬係差好多.

完全唔好聽 大陸節目唱親都冇feel

等我黎亂入，哥哥既歌先係翻唱毒藥

十面埋伏真係好撚難唱

一開波個低音位 你以為無問題 好易入
估都估唔到去到高潮位可以咁撚高音 反差太大 真係好難唱

呢D咪膚淺LOR

不良嗜好

我覺得許xx都唱得好好聽，無effect係咁架啦，反而聽到另一個感覺，唔明邊到難聽

苦瓜
唱ｋ唱到好似讀書咁